【汪敦敬】樓市於平頂之後，將續升9至18個月

去年年底，筆者已在此專欄分享樓市已經到了谷底。來到最近，相信各位都體會到樓市的升勢，究竟樓市會升到幾時？根據2009年之後3次完整的「龍市」數據(以差估署樓價指數計算)，給各位做了一些參考定位。

根據過去3次完整的「龍市」周期數據，發現未試過有一次在樓價回升到上一個高峰之前，樓價出現下調。政府也未有在此期間出招干預，這個可以稱為一個「安全期」，換言之暫時仍然處於「安全期」。

樓市究竟幾時平頂？筆者認為，目前整體市場未算全面回復高峰，以差估署樓價指數推演今年5月至7月份左右會平上一次的頂。

至於平頂之後，樓價升到幾時先有回落的跡象？根據過去幾次「龍市」的經驗，發覺通常9至18個月左右，樓價會因為有力的樓市辣招調控而出現下調，但記住一點並不是每次政府出招都可以有力管制樓市。另外，平頂之後樓市往往仍有28%左右的升幅。

雖然如此，針無兩頭利，有升自然也有跌的時候，根據過去的經驗到了新的頂峰之後，樓市一般會回落10%左右。

祥益地產總裁 汪敦敬

28%升幅即係CCL升到240.....

咁恐怖

正

龍市

呢仔友應該最可信

呢個term 佢發明？

係

宜家個價都堅離地
個人認為呢幾年可以冇升跌已經好難

北上廣深d樓得1厘回報，仲離地

分分鐘香港內地化，由2.8厘追到1厘

香港樓1厘既話上車盤咪變千幾萬
始終大陸錢大部份有入冇出 香港都難啲變成咁既

希望唔會

呢條友等死全家
日日係到吹爆樓市
dllm

雖然好憎佢講野，佢好準下

你自己買唔起樓就要人死全家
你D咁既廢物
汪生將自己睇到既數據分享都要比廢青吊
樓市關你撚事咩廢青

啲人鍾唔鍾意到好, 大陸一線城市計, 香港係其中一個供應最不足既地方之一....未上車既再唔買就

之前汪總跌市時話係假跌
大量連登仔出嚟笑佢係傻嘅大好友

點知佢先至係笑到最後嗰個

準到全連登都佩服

汪總係勁～ 龍市 假跌

中曬

連登仔連肥佬湯公司做乜都未知

政府都講明公私營房屋73比， 即係 如果你有資格排公營房屋 你可能會排快咗 但係如果你冇資格， 私營房屋供應又會再少咗
結果將香港人口貧富懸殊兩極化

典型loser
自己失敗就想人死
事實係你死幾代都未到人地死

近年公營房屋俾蝻蝗食左唔少，長者同退休公務員又行內線，年青人想諗公營除左痴老母住都冇第二條路了

其實佢同湯比，真係win 太多

湯好似沈咁，成日9up

肥佬湯呢啲仆街, 自己公司渣幾十億貨日日印印腳之後就出黎鳩up 搞人

湯要睇佢，做緊咩， 唔係講緊咩

成個家族年年買十幾億貨

呢條真係正宗撚樣

話晒汪總間公司專做大西北居屋同上車盤, 有乜風吹草動佢第一個知。 肥湯只係一個專業炒家, 點都唔夠汪總落地。

唔好再攻擊一個好人啦你地

咁佢害左幾多人上車既時間

所以湯要吹跌，因為唔跌佢無得入平貨

佢完全你諗人地上車既必要性，只從投資角度出發

汪總講真話比人鬧

唔好話香港 美國都係處於所謂既「龍市」
經濟一唔好就停加再減息再印銀紙托番上去
經濟好果時就加小小息收番d 水
但藥力越黎越短 週期都越黎越快
只要歐洲美國中國冇能力介呢個毒癮
跌極有限
除非佢地連印銀紙既力量都冇。

呢個呢個年代
搶走你手上既錢 你一定即刻反抗
相反令你手上既錢慢慢貶值 你地未必反抗
呢個就係佢地發現到最有效既治國之道

汪總哩個轉向好準

佢係好貼市，啲防守力低既業主開始賣晒樓，得返啲實力高既業主開始封盤反價唔休賣既時候，ccl都未開始反彈，都有成個月時間差

推
汪總講得好岩
樓價只會升唔會跌
希望位位連登仔齊信汪總
人人渣最少十層樓
Strong hold到最後

汪總準係一回事

但佢成日認屎認屁想搏拎諾貝爾經濟獎咁

條仆街年年都睇淡
佢屋企人就成日都入貨買樓

漫文亮同沈大師兩個戇鳩

真係幾準

2015年我已經有你呢個諗法
結果........

有入無出都可以推到得1厘回報
香港熱錢自由進出，唔係應該仲恐怖嗎？

本來一早就放棄買樓

其實係掉轉，大陸人投資渠道有限，唔係垃圾a 股／理財產品／p2p loan 就係樓，所以d 樓先咁低yield.

安全期

佢個仆街仔舊年買跑馬地

又有道理
不過而家買新樓租樓比人
扣埋管理費普遍都得返三厘樓下
租金如果追唔到樓價
照計都好難再升喇掛

租catch up 返咪得

緊係信沒事巴啦
唔通信汪汪汪咩
最叻一定係賣自住樓 有排賺